當全世界都在仰望香港時 - 利世民

當全世界都在仰望香港時 - 利世民

兩個月前，我覺得香港人的最大公約數是Leave us alone。兩個月後，我希望大家會認同：The world is watching how we stand strong together。

坦白講，最令我感到不安甚至厭惡的，就是那些堅持認為今次運動背後有黑手指揮的陰謀論。他們不用證據，甚至連自己也不用真心相信自己所說的胡言亂語；只要陰謀論傳到中南海，他們的忠心不二就顯得有價值。

與此同時，雖然由一開始便有不割席的講法，但暴力升級的結果恐怕只有犧牲前線的業餘抗爭者。Be water的意義在於智取而不是送頭，對吧？有些比我更年長的意見領袖提出建議勇武前線暫時歇息一陣，亦被指為「解散軍」；我希望年輕的朋友明白，對於我們這些親眼目睹過八九北京屠城的一代人，心理陰影永遠揮之不去。

北京和特區傀儡政府，其實已經進退維谷，無計可施。他們剩下的選項，就只有更毫不掩飾的暴力威嚇，以及透過各種陰謀論和假資訊去分化市民。社會各界也會被迫公開表態支持政府和警隊，但是當警隊和政府越失民心，撐警撐政府也令香港更矛盾撕裂。更甚者，北京和特區傀儡政府會不惜出賣那些曾經「幫到出面」的財團，將香港的矛盾扭曲成經濟和土地問題。

兩個月的血與汗，不會白費，重點是這場香港人的抗爭繼續展現出這個城市最美好的一面。我知道，一直站在前線食過期催淚彈食棍的朋友，很期待「以眼還眼」的一天。我和其他透過鏡頭和手機了解事實的市民，何嘗不是在憤怒中冀盼公義得到彰顯？兄弟爬山，我們除了捐錢捐物資和做鍵盤戰士，在可以發揮的地方我們也會盡一分力。各自努力的同時，希望大家繼續對香港人這個理想要有信心，否則這個我們叫做家園的地方也不再值得大家去守護。

莫忘初衷 堅守原則

我跟不少外國朋友講起香港近況，結論是我們的操守和行動力都教世人讚嘆。當然，他們亦難以理解為何一個高度文明善良的社會，竟然會被一個如此無能腐敗的政權所欺壓。鼓勵「香港加油」之餘，我這些外國朋友不約而同都說：「請不要捨棄香港最珍貴的高尚情操，不單是為了你們和你們的下一代，也是為了讓這個世界見到真善美，也只有這樣才可以更清楚地映照出香港和北京政府的粗暴和醜惡。」

「魔鬼會在不知不覺間令人變成自己所最仇恨憎惡的模樣。」每場群眾運動在最令人透不過氣的時候，總會面臨變質的危機；莫忘初衷，就是要提醒自己，一切事情的緣起。反送中，近因就是守護這個城市的制度防線，更深層次的動機是要全方位捍衞我們珍而重之的香港的價值和文化：堅守原則的同時，我們最低限度可以尊重選擇沉默或者不公開表態的人，同情別人的處境，甚至理性地與願意辯論的不同意見對話。說服別人，無疑是極費心神的工夫；但若然連這一步都覺得不值得做不願意做，這種未奪權的獨裁者，其實跟北京、特區傀儡政府和只知用武力鎮壓的警察都是一樣貨色。

全世界都在看着香港人如何透過理性和智慧與極權周旋到底。今次運動最高的道德價值，也是在於用行為證明香港人的獨一無二，為何這個城市值得全世界人一起守護——The world is watching how we stand strong together。

利世民

上一則
上一則
堆填區獨白：民族罪人 (楊懷康)

下一則
下一則
出不出解放軍要依《基本法》 (李柱銘)

部份抗爭者 有個好危險既想法/論點
係會被一毛分化狗利用
就係 「民意唔重要 / 民意有閪用」

一毛分化狗係會利用依個想法
去製造大量挑釁既留言, 去激化兩邊既人互屌互仇
又係典型共狗用既方法嚟